#### 3.

土耳其人当时入侵波欧提亚和阿提卡的程度不得而知。他们已经深入到地峡，米西特拉的暴君正准备在地峡后面仓皇抵抗。但是，奥斯曼人的胜利突然被一个消息阻止了：曼努埃尔皇帝召来救援的匈牙利国王西吉斯蒙德，以及与他联合在一起的法国和德国军队，一支闪耀着西方骑士贵族光辉的强大军队，已经渡过了多瑙河。多瑙河现在是欧洲抵御土耳其人的防线，在塞尔维亚和保加利亚帝国灭亡后，波兰、匈牙利和奥地利构成了受到威胁的西方的堡垒。巴贾希德匆忙从希腊召回部队，从加里波利转向北方，与基督教军队对峙。1396 年 9 月 28 日，他在尼科波利斯取得了血腥的胜利，匈牙利、德国和法国最高贵的骑士在此被斩杀或俘虏，这场胜利决定了土耳其军队对西方军队的优势，并使大公成为多瑙河下游地区无可争议的统治者。

尼科波利斯战役导致土耳其沿多瑙河向北进军，但巴雅西德苏丹并没有征服匈牙利，而是决定首先消灭拜占庭帝国的阴暗残余，同时继续对古希腊发动已经失败的进攻。在他自己围攻君士坦丁堡的同时，他派他的将军雅库布（欧洲的帕夏）和伊夫雷诺斯贝格率领五万人前往伯罗奔尼撒半岛。Chalkokond. Breve在Dukas和Phrantzes后面。这是奥斯曼帝国军队首次通过地峡入侵希腊领土。阿尔戈斯于 1397 年 6 月 3 日投降；城市被洗劫一空，不幸的人们被拖去当奴隶。根据 1451 年阿尔戈斯人提交给普雷加迪的备忘录，威尼斯人只能在坚固的 Palamedes Nauplias 守住阵地："Turchi prexe Argos in 1397 adi 3. zugno, e tolse 14 milia anime e poi bruxo la terra"。(Arch. Ven., Senato, Mar fol. 76）。Chron. Breve》给出了正确的日期。

当时，法兰克莫雷亚人服从纳瓦拉助理司祭 Superan 作为亚该亚的合法王子。拉迪斯劳斯国王在 1396 年通过文凭任命他为亚该亚公爵，就像他之前任命内里欧-阿奇亚约里为雅典公爵一样。苏比兰成为土耳其人的贡品，躲过了这场风暴。

斯巴达也逃脱了即将到来的命运。在这里，与在其他据点一样，暴君西奥多仍然能够坚守，因为土耳其人的军队不足以征服拉科尼亚。敌人满载战利品，最终撤过了地峡。然而，发誓要向苏丹进贡的西奥多的处境是如此绝望，以至于 1400 年他决定将科林斯卖给罗得西亚人，以便从异教徒手中拯救这座 "强大、美丽和伟大的城市"。科林斯传记》，拉米，Del. Erud. 为此，他带着财宝登上一艘桨帆船，前往罗得岛。马耳他骑士团当时很幸运地渡过了一场内部危机，因为它也因教会的大分裂而分裂成了相互争斗的两半。1396 年，大名鼎鼎的埃雷迪亚在阿维尼翁流亡期间去世，他的大团长、纳亚克的菲利贝尔（Philibert of Naillac）继任者重新统一了马耳他骑士团。1369 年，彼得一世被叛乱的大将军刺杀，1373 年热那亚人征服了法马古斯塔，塞浦路斯王国在最后一任卢西尼安统治下走向衰落，但作为一个连土耳其人都感到可怕的士兵共和国，骑士团依然熠熠生辉。在黎凡特的拉丁人和希腊人衰落的时期，罗德斯骑士团在伯罗奔尼撒半岛重新开始了他们大胆的企图。他们占领了他们买下的科林斯，绝望的暴君西奥多甚至用一笔钱将斯巴达割让给了他们，西奥多的弟弟曼努埃尔皇帝后来称赞这是一笔可耻的交易，称其为外交杰作。见他的葬礼演说，载于 Combefis, Hist. II, p. 1132

与米西特拉一样，雅典也幸运地在土耳其的战争风暴中幸免于难。尽管奥斯曼帝国的历史学家们提到该城在 Hejra 8 世纪的最后一年（公元 1397 年）被攻占，但西方的编年史家们对此却保持沉默。Zinkeisen, Gesch. des osman. Reichs I, p. 339 否认了这一占领，而 Hammer I, p. 206 记录了这一情况。这里可能指的是 1395 年 Timurtash 对雅典的占领。

威尼斯人通过他们的总督和督军统治阿提卡。阿尔巴诺-孔塔里尼在那里的继任者是洛伦佐-维尼埃（Lorenzo Venier），1397 年，埃尔莫劳-孔塔里尼（Ermolao Contarini），1399 年；1400 年，尼科洛-维图里（Niccolo Vetturi）担任雅典的督军。阿尔巴诺-孔塔里尼是威尼斯人在雅典的第一任摄政王。阿尔巴诺-孔塔里尼是威尼斯人在雅典的第一任摄政王，1398 年 7 月 18 日，他成为阿尔戈斯的执法官和督军，威权统治者命令他接受阿尔巴尼亚人为殖民者（Misti XLIV, fol. 26 , 115）。威尼斯雅典主教的选举是通过大议会的四重审查进行的。"Vadit pars, quod potestas et capitaneus Sitines fiat per quatuor manus ellectionum in ipso consilio cum salario et condicione quibus erat Ser Hermolaus Contareno ibi defunctus"。(Maggior Consiglio, Leona fol. 105）。顺便提一下，共和国并没有把占有雅典作为对其国家利益特别重要的事情来对待，尽管它必须认识到那里对其构成的威胁。就像他的父亲曾经在科林斯所做的那样，私生子安东尼奥-阿奇亚约里也在波欧提亚等待时机重返雅典。他在这个国家最强大的地方--利瓦迪亚（Levadia）聚集了战士。他煽动土耳其人袭击尤博亚和阿提卡海岸，他与土耳其人关系很好，并参与了土耳其人对威尼斯人--他最大的敌人--的袭击。尽管有威尼斯军团的帮助，但雅典的处境仍然十分悲惨，因此在 1396 年底，雅典社区向总督派出了使节，寻求他的帮助。这些使者抱怨说，私生子尼里欧斯和其他私掠者带着五六十名骑兵在全国各地游荡，雅典人对他们毫无办法，因为这些持续不断的袭击让他们的城市变得荒凉和冷清。他们要求增援至少 50 匹马和 25 名弓箭手，而当时的军事条件如此之差，以至于威尼斯元老院认为给予雅典人 30 名骑兵就足够了。

1399 年，执法官和城市的信使再次前往威尼斯，紧急请求救济他们的困境。"Cum sicut habetur tam per literas, quam per relationes nuntii potestatis et capitanei ac comunitatis nostre Sethines... 我们的公民因阿扎伊奥利斯的辱骂和对安东尼的不断刺激...... magno subjacet periculo"。(Misti XLIV，第 102 页，1399 年 5 月 16 日）。雅典卫城当时配备了 26 名弩兵；元老院下令再增派 30 名弩兵，并在督军掌握的 30 名弩兵的基础上新增 25 名骑兵。后来，孔塔里尼的继任者尼科洛-维图里（Niccolo Vetturi）获得了 200 金元的拨款，用于重建城墙和城垛。可能也是出于安抚对其军团不满者的需要，威权统治者命令同一位执法官在雅典公开宣布，任何人如果要投诉威尼斯人的校长，都可以向内格罗蓬特或瑙普利亚的Syndici提出申诉。

阿奇亚约里家族的一名成员肯定还留在雅典，安东尼奥能够与他联系。1402 年 5 月底，他在对阿提卡的新一轮远征中成功占领了雅典，随后围攻雅典卫城。惊讶的波德斯塔-维图里（Podesta Vetturi）和之前曾成功抵御土耳其人的马特奥-德-蒙托纳（Matteo de Montona）要求威尼斯迅速救援。事件的消息传到威尼斯时，大议会刚刚任命雷内里奥-维尼埃为雅典的新执法官；现在他又挽留他离开。"Supervenientibus novis de casu amissionis civitatis Sythines, licet dicatur quod castrum adhuc se tenet"。(Avogaria del Comune: Maggior Consiglio, Delib. 1309-1417, A. io, fol. 10)。1402 年 8 月 22 日，元老院宣布安东尼奥是基督教信仰的敌人，并命令贝洛-内格罗蓬特斯（Bailo Negropontes）在他的头上悬赏 8000 金元。由于从海湾舰长和内格罗蓬特那里收到了紧急警告，称要不惜一切代价重新征服雅典，以免危及欧波亚和威尼斯人的其他属地，威权统治者命令同一位贝洛招募雇佣兵，为雅典卫城提供兵员、弹药和补给，并用武力从敌人手中夺回雅典。威尼斯政府兴奋异常，命令拜洛，如果底比斯在这次战役中被他征服，就把底比斯变成一堆废墟。locus Thebarum, qui est dicti Antonii... manetur dicto regimini, quod debeat faceere ruinari et destrui totam dictam terram."

现在，安东尼牢牢控制着雅典的城池，并对其进行骚扰，但因其弓箭手人数较少，防守顽固而未获成功，而法警弗朗切斯科-本博则准备进行救援。他集结了一支 6000 人的军队，带着这支军队越过欧里帕斯桥前往波欧提亚，准备夺取底比斯。但是，这个狡猾的混蛋在威尼斯人军队还未到达城市时就设下了埋伏，将他们彻底击败。拜洛本人和其他督军被胜利者俘虏。安东尼奥随后返回阿提卡，继续围攻城堡。这件事肯定是在 9 月 4 日或 5 日发生的，因为在 5 日，拜洛的议员从内格罗蓬特向威尼斯报告："intelleximus literas suas datas quinto Septembris, per quas significarunt nobis casum occursum"（《元老院规定》，载于 Sathas II，第 101 页）。

这个胆大妄为的私生子的命运让骄傲的共和国感到恐惧和羞耻，尤其是有传言说，不仅拜洛和他的全部军队被俘，内格罗蓬特也被安东尼奥占领了。10 月 7 日，威权统治者决定派尼科洛-福斯科洛（Niccolo Foscolo）担任总督，并将拜洛派往内格罗蓬特，由海湾督军从莫顿用船只将其送往内格罗蓬特。然而，8 日传来了可靠的消息，内格罗蓬特并没有沦陷，但那里的议员们正谨慎地保护着城镇，克里特公爵也派了战士来帮助他们。 后来，拜洛-瓦拉雷斯科（N. Vallaresco）受到了审判（II, n. 324，1403 年 6 月 7 日）。随后，总督派遣托马索-莫塞尼戈（Tommaso Mocenigo）前往欧博亚担任监察员，命令他要求安东尼奥归还战俘和雅典城。威尼斯在海上和陆地上都忙得不可开交，却没有认真努力装备海军去征服阿提卡，而是暂时满足于确保欧波亚的安全，并通过外交手段挽回损失。然而，那个混蛋继续全力围攻雅典卫城。在没有任何支援的情况下，执法官英勇地保卫了卫城十七个月。当最后一匹马和岩石城堡上的最后一株草药被消耗殆尽时，威尼斯督军投降了。"Cum prius comederit equos et omnia alia comestibilia que reperere potuit usque ad urticam." （《威尼斯档案》，格拉茨，第 21 卷，第 2 页）。(威尼斯档案》，Grazie lib.XX，旧编号 XVII，页 31）。维图里在交接后不久就去世了，他的遗孀和女儿获得了抚恤金。就这样，第二个阿奇亚约里胜利地搬进了雅典公爵的 Propylaea 宫。他的好运是他应得的，因为他是一个优秀的人。
